\begin{itemize}
\item Wahlen erfolgen in der Regel durch nicht geheime Abstimmung per Handzeichen. Auf jeweiligen Wunsch mindestens eines\gnd r Delegierten erfolgt eine geheime Abstimmung per Urnen und Stimmzetteln.
\item Wahlen werden durch die einfache Mehrheit der gültigen Stimmen entschieden. Kommt im ersten Wahlgang eine Stimmengleichheit zustande, so hat ein zweiter Wahlgang stattzufinden.
\item Wahlen finden generell für den Zeitraum von einem Jahr statt. Falls ein Vorstandsmitglied innerhalb der Wahlperiode ausscheidet, kann der Vorstand einen kommissarischen Vorstand bestimmen.
\item Soweit in der Geschäftsordnung nicht ausdrücklich anders bestimmt, entscheidet bei Abstimmungen die einfache Mehrheit unter allen anwesenden Delegierten.
\item Stimmberechtigt für Wahlen und Abstimmungen sind alle anwesenden Delegierten, die vom vertretungsberechtigten Organ des Mitgliedsvereins/-verbands ggü. dem Abteilungsvorstand in Textform per Brief oder E-Mail benannt sind, sowie die Delegierten des Abteilungsvorstandes.
\item Abstimmungen: Bei Stimmengleichheit gilt ein Antrag als abgelehnt.
\item Der Vorstand kann auch Abstimmungen oder Wahlen außerhalb der JDV durchführen. Dafür müssen die Mitglieder mindestens 4 Wochen vorher in Textform per Brief oder E-Mail informiert werden. Der Vorstand stellt ein geeignetes System zur Verfügung in dem die Vereine online oder in Textform per Brief oder E-Mail ihre Stimme abgeben können.
\end{itemize}
